王貽興：為甚麼男人不喜歡結婚

她問：「為什麼男人不喜歡結婚？」

我答：「為甚麼小狗不喜歡栓狗鏈？」

女人結婚大多因為愛，男人結婚卻大多是為了責任，為了感情，或者一時衝動。
女人結婚大多因為愛，男人結婚卻大多是為了責任，為了感情，或者一時衝動。
更多
男人不喜歡結婚，是因為下半生在法律約束下只能跟一個女人性交，否則犯罪。

女人結婚大多因為愛，男人結婚卻大多是為了責任，為了感情，或者一時衝動。不愛結婚的男人也許因為他根本沒有傳宗接代、繼後香燈的壓力，既然不愛孩子也不想要孩子，又不認為結婚是人生必須完成的其中一個重要部分，更不急著找個人一起幫忙合力供房貸，幹嗎要結婚？

如果你認為上述不結婚的原因很荒謬很可笑，那請容許我反問你一句，為甚麼那麼多人為了孩子為了房子為了完成人生必經階段而結婚，你卻覺得很合理？

男人天生都有無腳鳥情結，雖不能至，心嚮往之，如果命運能夠選擇，他們寧可永遠維持那種無賴漢式的自由散漫人生，當個永遠長不大的宅男，沉迷在自己的小小世界裡，也不希望揹起各種人生責任，去當誰的丈夫或者父親，每天重覆把石頭往山上推。

所以男人寧願當野良犬，也不希望成為一隻被豢養的家犬。小狗之所以不喜歡被套狗帶栓狗鏈是因為牠至少可以欺騙自己牠其實還是自由的，然而那一紙婚書卻是約束牠的狗帶，孫悟空頭上的金剛圈，從此他再也不是一個人了，他跟她彼此需要，彼此屬於。這對於天生就是個孩子的男人來說，結婚代表從此必須收起自我收起幼稚完完全全成為一個必須為他人和家庭犧牲的人，這一點，對現今無數腦囟還沒埋合的男人來說，的確跟去勢沒有分別。

你要強迫一個男人十年內只能看同一齣AV男人聽到都想喊，更何況是下半輩子從此只能一個女人合法性交？

這……的確是跟半閹沒有分別。嗯。

講到所有男人都鍾意周圍交配咁

男人天性的確係咁

所以呢個世界有道德有哲學有禮儀去壓抑天性。
小狗小蝗可以隨街痾屎痾尿，人類唔得。

因為嗰個未係你最鐘意姐，你遇到靈魂的另一半，就會想結婚同比承諾。

點解唔直接啲：為甚麼王貽興不喜歡結婚？

但身體都會想同其他女人扑野

講撚到男人係畜生咁樣

為甚麼小狗不喜歡栓狗鏈？
你拎條狗帶出黎隻狗追撚住你等你去街放狗啦